警 : 我同啲記者就最Friend嘅

【13:15】約10名街坊到將軍澳警署門外，要求警方盡快緝捕兇徒
【11:38】對於將軍澳連儂牆發生持刀傷人案，特首林鄭月娥指特區政府對任何暴力行為都會譴責，警務處已嚴肅跟進事件，依法處理。
【11:33】3名傷者中，送伊院ICU的26歲女傷者情況危殆，至於送將軍澳醫院的兩名傷者，35歲女子情況穩定，24歲男子已出院
【10:30】立法會議員范國威到場視察
【10:15】案件轉交重案組跟進，探員返現場調查
【04:00】案發現場附近頌明苑嘉明閣21樓後樓梯，有人發現疑似刀手行兇時身穿的衣服，警員在場調查。

將軍澳發生斬人案，凌晨1時許，位於景林邨連接頌明苑及厚德邨行人隧道內連儂牆，一名手持利刀大漢掩至施襲，在場3人走避不及中刀被斬傷，兇徒傷人後逃入附近的頌明苑失去影蹤，其中一名26歲女傷者手及背部中刀清醒，傷勢較重，由救護員送往伊利沙伯醫院搶救，另外1男（24歲）1女（35歲）傷者送將軍澳醫院。警方封鎖現場展開調查。
警員到場在頌明苑嘉明閣翻查閉路電視，發現刀手在21樓離開電梯，不久後換上一件紅色上衣及一條短褲，身上掛有一個斜孭袋，並穿同一對鞋，乘升降機離開大廈，其間協助搜索熱心市民在嘉明閣21樓垃圾桶內，發現刀手棄下的一套染血藍色上衣。
相關新聞：【逆權運動】連儂隧道斬人案 刀手換衫潛逃 屋苑天眼影到

現場隧道兩邊出口都染有血迹。有街坊表示，當時有數人在隧道內整理連儂牆，其時一名「街坊Look」、身穿藍色上衣及短褲男子，由坑口方向走入隧道，並與在場青年閒聊，但該男子突然由腰間取出一把約1呎長利刀向眾人施襲，傷人後往厚德邨方向逃去。
現場隧道兩邊出口地上均留下血迹，警員在隧道內發現一把西瓜刀，並在頌明苑對開一個垃圾桶內，發現一把約一呎長染血利刀，相信是兇徒棄下。涉案兇徒年約40歲至50歲，穿藍色有花T恤，深藍色短褲及黑色鞋，身上戴有一串玉珠。
根據一條在現場拍攝的影片所見，當時中刀男子相信已逃出隧道，片中隧道內仍有5人與刀手糾纏，穿黑衫長裙女事主中刀倒地，立刻由身旁一位黑衫人扶起，她即負創奔出隧道逃生，有人則從後拉住刀手糾纏，而穿連身裙女事主則倒卧在鐵欄另一邊地上，由一名穿黑衫男子掩護下爬起逃出隧道，但刀手似不忿仍從後追向兩名女事主。
有目擊者表示，他與數名友人一同在連儂牆附近喝酒聊天，突然一名「街坊Look」男子走近，「佢問我哋年輕人有咩諗法，我哋講完，佢話『忍唔住』，之後喺褲袋攞把菜刀出嚟。我有1男1女朋友中刀。」目擊者又表示，看到附近有一輛單車，於是與另一男子一同取起上前搏鬥，打算推開刀手，混亂間同行男子亦中刀，刀手不敵倒地。
另一目擊者陳先生表示，看到兩名女事主正在聊天，刀手出現上前搭訕，內容涉及遊行及政治立場等問題，兩女事主指煙味難聞，叫刀手正在吸煙的不要站太近，稍後刀手即取利刀向兩女施襲，其中一名女事主手中刀，另一人則頭部中刀。
另一街坊緊接表示，當時正在廁所準備洗澡，突然聽到女子的慘叫聲，於是立刻穿回衣服落樓趕到現場，刀手當時已經離開，被斬的傷者則在流血，「絕對係有預謀嘅，如果唔係點會有刀喺身，就算有防範也沒有用，我不知對方身上有沒有刀，當大家政見唔同，係咪代表以後都唔應該講嘢？呢個係無可能，我哋無辦法預計當遇上政見唔同時，會俾對方傷害，而且任何傷害都阻止唔到我哋。」
立法會議員范國威及西貢區議員黎銘澤今早返回現場視察。范國威形容事件令人髮指，令人憤怒及痛心，憂慮「將軍澳仲係咪安全社區」，他會接觸傷者及其家屬，盡量提供協助。
范國威表示，今早7時到將軍澳警署接觸調查今次案件的警員，獲告知案件已轉交重案組跟進。警方向他表示，已掌握大量由市民提供的涉案資料，會按既定程序偵查緝捕兇徒，同時會加強區內巡邏。范促請警方盡快偵查，並適時交代進展，以及盡快接觸入境處，以了解兇徒「有冇逃離香港」。
街坊方先生對事件感到好無奈及憤怒，指現場過去一直相安無事，最多是有人將memo紙撕下。對於有人因政見問題用刀斬人，方先生稱：「嗰啲人啲思想理解唔到，亦都唔好嘗試好理解。」他亦不相信警方可以保護市民，「唔寄望，差佬拉到咪又係放，靠佢哋不如靠自己，佢哋冇乜作用」，所以建議市民「帶多啲嘢防身」。
街坊吳先生亦稱，經常有政見不同的人與年青人嘈交及撕memo紙，更向年青人推撞，但斬人事件則是首次，「做咗啲乜嘢，需要俾你去斬呀，係冇人性嘅人先會咁做」。吳先生亦對警方執法失去信心，「我覺得會拉到人，但唔方會用好重罪名，差佬嘅嘢，心照啦」。

我屌你老母啦你朋友比你斬你都發曬矛啦依加咁多個鐘影住曬都做唔撚到野